\ifdefined\EN
  \section{Education}

  \cventry{\textbf{2007--2013}}{Master in Electrical and Computers Engineering}{}{}{}{}
  \cvitem{}{Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto}
  \cvitem{}{Major in Automation}
  \cvitem{}{Specialization in Robotics}
  \cvitem{}{Final Classification: 14/20}

  %\cventry{\textbf{2004--2007}}{Ensino Secundário Tecnológico em Eletrotecnia e Automação}{}{}{}{}
  %\cvitem{}{Colégio Internato dos Carvalos}
  %\cvitem{}{Classificação: 17/20}

  \section{Master's Thesis}

  \cvitem{Title}{\emph{Lithium Ion Battery Management System - Battery Model Oriented}}
  \cvitem{Orientation}{Professor Adriano da Silva Carvalho}
  \cvitem{Co-orientation}{Professor Armando Luís Sousa Araújo}
  \cvitem{Description}{Study of a lithium battery model which better represents it's behaviour, as well as an implementation of the battery management system in an electric vehicle.}
  % \cvitem{Website}{\httplink{paginas.fe.up.pt/\~{}ee07303/}}
  \cvitem{Final Classification:}{19/20}

  \ifdefined\MODEIT
    \newpage
    \section{Technical Education}

    \cventry{\textbf{2021}}{Getting Started with Golang}{}{}{}{}
    \cvitem{Educator}{Academind \textit{by Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Information}{Duration of 11 hours}
    \cvitem{}{\url{https://pro.academind.com/p/golang-the-practical-guide}}
    \cvitem{Content}{\begin{itemize}
        \item Language concepts, advantages and features
        \item All syntax elements and usage examples
        \item Some application examples
    \end{itemize}}

    \cventry{\textbf{2021}}{Understanding TypeScript - 2021 Edition}{}{}{}{}
    \cvitem{Educator}{Udemy / Academind \textit{by Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Information}{Duration of 15 hours}
    \cvitem{}{\url{https://www.udemy.com/course/understanding-typescript/}}
    \cvitem{Content}{\begin{itemize}
        \item \textit{Typescript} concepts, how it works and how to use it
        \item \textit{Typescript} features like classes, interfaces, types, 
          generics, decorators, modules and namespaces
        \item Using \textit{typescript} with \textit{React, Node.js} and 
          \textit{Express}
    \end{itemize}}

    \cventry{\textbf{2021}}{NodeJS - The Complete Guide}{}{}{}{}
    \cvitem{Educator}{Udemy / Academind \textit{by Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Information}{Duration of 40.5 hours}
    \cvitem{}{\url{https://www.udemy.com/course/nodejs-the-complete-guide/}}
    \cvitem{Content}{\begin{itemize}
        \item \textit{NodeJS} concepts, how it works and how to use it
        \item Web servers with vanilla \textit{NodeJS} and with frameworks like
          \textit{ExpressJS}
        \item Templating engines and \textit{MVC} in \textit{NodeJS} web
          servers
        \item Databases like \textit{MySQL} and \textit{MongoDB} and how they
          are used with \textit{NodeJS}
        \item Sessions, cookies, user input validation and handling file upload
          and download
        \item Authentication and authorization
        \item Some external interfaces like payments with \textit{Stripe}
        \item All previous topics combined to make an Online Shop as example
        \item Making an \textit{API} with \textit{REST} and \textit{GraphQL}
          (with a message board example)
        \item \textit{Web sockets} (added to the message board example to live
          update)
        \item Using and converting existing \textit{NodeJS} applications to use
          \textit{TypeScript}
        \item Introduction to \textit{Deno}, with \textit{CRUD} and databases
    \end{itemize}}

    \cventry{\textbf{2021}}{React Native - The Practical Guide}{}{}{}{}
    \cvitem{Educator}{Udemy / Academind \textit{by Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Information}{Duration of 32.5 hours}
    \cvitem{}{\url{https://www.udemy.com/course/react-native-the-practical-guide/}}
    \cvitem{Content}{\begin{itemize}
        \item \textit{React Native}: what it is, how it works, using the vanilla
          CLI or Expo
        \item Native layout components and styling with responsive layouts 
          (with TODO example application)
        \item Navigation and state management with \textit{Context} and
          \textit{Redux} (with a meals catalog example application)
        \item Handling user input
        \item Database, web server, authentication and \textit{HTTP} requests
          (with an online shopping example application)
        \item Native device features, like camera, location and \textit{SQLite}
          (with a catalog of favorite locations example application)
        \item Building and publishing application for Android and iOS using
          \textit{Expo}
        \item \textit{Push notifications} (applied to the online shopping
          example application for orders information)
    \end{itemize}}
  \fi

\else
  \section{Educação}

  \cventry{\textbf{2007--2013}}{Mestrado em Engenharia Eletrotécnica e de Computadores}{}{}{}{}
  \cvitem{}{Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto}
  \cvitem{}{Ramo de Automação}
  \cvitem{}{Especialização de Robótica}
  \cvitem{}{Classificação: 14/20}

  \cventry{\textbf{2004--2007}}{Ensino Secundário Tecnológico em Eletrotecnia e Automação}{}{}{}{}
  \cvitem{}{Colégio Internato dos Carvalhos}
  \cvitem{}{Classificação: 17/20}

  \section{Tese de Mestrado}

  \cvitem{Título}{\emph{Sistema de Gestão de Baterias de Iões de Li Orientado ao Modelo da Bateria}}
  \cvitem{Orientador}{Professor Adriano da Silva Carvalho}
  \cvitem{Coorientador}{Professor Armando Luís Sousa Araújo}
  \cvitem{Descrição}{Estudo de um modelo de baterias de Lítio que permita uma caraterização precisa do seu comportamento, bem como a sua implementação num sistema de gestão de baterias para uso num veículo elétrico.}
  % \cvitem{Website}{\httplink{paginas.fe.up.pt/\~{}ee07303/}}
  \cvitem{Classificação}{19/20}

  \ifdefined\MODEIT
    \newpage
    \section{Educação Técnica}

    \cventry{\textbf{2021}}{Getting Started with Golang}{}{}{}{}
    \cvitem{Educator}{Academind \textit{by Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Information}{Duração de 11 horas}
    \cvitem{}{\url{https://pro.academind.com/p/golang-the-practical-guide}}
    \cvitem{Content}{\begin{itemize}
        \item Conceitos da linguage, vantages e funcionalidades
        \item Todos os elementos que constituem a sintaxe da linguage e 
          exemplos de utilização
        \item Algumas aplicações exemplo
    \end{itemize}}

    \cventry{\textbf{2021}}{Understanding TypeScript - 2021 Edition}{}{}{}{}
    \cvitem{Educator}{Udemy / Academind \textit{by Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Information}{Duração de 15 horas}
    \cvitem{}{\url{https://www.udemy.com/course/understanding-typescript/}}
    \cvitem{Content}{\begin{itemize}
        \item Conceitos de \textit{Typescript}, como funciona e como é usado
        \item Funcionalidades de \textit{Typescript}, como \textit{classes, 
          interfaces, types, generics, decorators, modules} e \textit{namespaces}
      \item Usar \textit{typescript} com \textit{React, Node.js} e \textit{Express}
    \end{itemize}}

    \cventry{\textbf{2021}}{NodeJS - The Complete Guide}{}{}{}{}
    \cvitem{Instrutor}{Udemy / Academind \textit{por Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Informação}{Duração de 40.5 horas}
    \cvitem{}{\url{https://www.udemy.com/course/nodejs-the-complete-guide/}}
    \cvitem{Conteúdo}{\begin{itemize}
        \item Conceitos de \textit{NodeJS}, como funciona e como é usado
        \item Servidores WEB com \textit{NodeJS} puro e com \textit{frameworks}
          como \textit{ExpressJS}
        \item Motores de \textit{templates} e \textit{MVC} em servidores WEB em
          \textit{NodeJS}
        \item Bases de dados como \textit{MySQL} e \textit{MongoDB} e como usar
          em \textit{NodeJS}
        \item Sessões, \textit{cookies}, validação de dados introduzidos por
          utilizadores e tratamento de \textit{upload} e \textit{download} de
          ficheiros
        \item Autenticação e autorização 
        \item Incorporação de interfaces externas de pagamento como o
          \textit{Stripe}
        \item Combinação de todos os tópicos anteriores na criação de um
          exemplo de Loja Online
        \item Criação de uma \textit{API} em \textit{REST} e \textit{GraphQL}
          (recorrendo a um exemplo de plataforma de mensagens)
        \item \textit{Web sockets} (adicionado ao exemplo da plataforma de
          mensagens para atualização em tempo real)
        \item Uso e conversão de aplicações \textit{NodeJS} existentes para 
          \textit{TypeScript}
        \item Introdução ao \textit{Deno}, com \textit{CRUD} e base de dados
    \end{itemize}}

    \newpage
    \cventry{\textbf{2021}}{React Native - The Practical Guide}{}{}{}{}
    \cvitem{Instrutor}{Udemy / Academind \textit{por Maximilian Schwarzmũller}}
    \cvitem{Informação}{Duração de 32.5 horas}
    \cvitem{}{\url{https://www.udemy.com/course/react-native-the-practical-guide/}}
    \cvitem{Conteúdo}{\begin{itemize}
        \item \textit{React Native}: apresentação, conceitos, funcionamento,
          usando puramente a sua interface \textit{CLI} ou a tecnologia
          \textit{Expo}
        \item Componentes de interface nativos e customização de estilo com 
          interface responsiva (com aplicação exemplo de lista \textit{TODO})
        \item Navegação e gestão de estado com \textit{Context} e \textit{Redux}
          (com aplicação exemplo de catálogo de refeições)
        \item Tratamento de dados introduzidos por utilizador
        \item Interação com Bases de dados, servidores web e autenticação com 
          recurso a pedidos \textit{HTTP} (com aplicação exemplo de loja online)
        \item Funcionalidades nativas de dispositivos, como câmara, localização e 
          \textit{SQLite} (com aplicação exemplo de localizações preferidas)
        \item Compilação e publicação de aplicações para Android e iOS com
          recurso ao \textit{Expo}
        \item Notificações \textit{Push} (aplicadas ao exemplo de loja 
          online desenvolvida, para informação de encomendas)
    \end{itemize}}
  \fi
\fi
